<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<book>
	<bookinfo>
		<title>Руководство пользователя системы DfTest</title>
		<author>
			<firstname>Иван</firstname><surname>Комаров</surname>
		</author>
		<copyright>
			<year>2005</year>
			<holder>Иван Комаров</holder>
		</copyright>
	</bookinfo>
	<chapter id="about">
		<title>О программе</title>
		<section id="common">
			<title>Общие замечания по системе</title>
			<para>
				Система DfTest предназначена для проверки решений олимпиадных задач по информатике на  соревнованиях, проходящих по правилам <acronym>ACM ICPC</acronym>. Более подробно они изложены в разделе <link linkend="rules">"Правила проверки"</link>.
			</para>
			<para>
				DfTest может применяться как в самостоятельном режиме, сразу выдавая результаты проверки пользователю, так и использоваться системами проведения соревнований по программированию, генерируя для них отчет в формате XML для дальнейшего разбора.
			</para>
			<para>
				DfTest распространяется на условиях Стандартной Общественной Лицензии GNU (GNU GPL), а это значит, что вы имеете право модифицировать исходные тексты системы и использовать модифицированную версию, при условии сохранения оригинального копирайта. В этом случае, пожалуйста, свяжитесь с автором и расскажите о проделанной вами работе(данное требование не является обязательным). Также вы можете присылать патчи, пожелания по улучшению системы и отчеты о найденных ошибках автору на адрес e-mail.
			</para>
			<para>
				Автор надеется, что вы найдете DfTest полезным для себя.
			</para>
		</section>
		<section id="platforms">
			<title>Поддерживаемые платформы</title>
			<para>
				DfTest изначально задумывалась как кроссплатформенная система. Она может работать на системах Windows 2000/XP и GNU/Linux с ядрами веток 2.4 и 2.6.
				<warning>
					<title>Поддержка GNU/Linux</title>
					<para>
						К сожалению, в текущей версии поддержка платформы GNU/Linux временно не работает. Поддержка этой платформы будет добавлена в будущих версиях.
					</para>
				</warning>
				Рекомендуемые версии операционных систем - Windows XP и GNU/Linux с ядром ветки 2.6. Поддержка операционных систем Windows 95/98/ME, а также MS-DOS не планируется по причине морального устаревания данных ОС, а также отсутствия на них некоторых важных функций, необходимых для работы системы. Работа DfTest на *BSD-системах вполне возможна, и, скорее всего, будет добавлена в ближайших версиях.
			</para>
		</section>
		<section id="features">
			<title>Возможности</title>
			На данный момент DfTest поддерживает следующие возможности:
			<itemizedlist>
				<listitem>
					Проверка решений олимпиадных задач на множественных тестах и вынос вердикта по результатам проверки.
				</listitem>
				<listitem>
					Составление отчета по результатам проверки в форматах HTML и XML.
				</listitem>
				<listitem>
					Поддержка компиляции решений.
				</listitem>
				<listitem>
					Проверяющие программы для оценки правильности вывода решения могут быть написаны с использованием библиотеки testlib. Также имеются несколько встроенных проверяющих программ. 
				</listitem>
				<listitem>
					На решения для конкретной задачи можно наложить ограничения по времени выполнения решения и памяти, занимаемой решением.
				</listitem>
				<listitem>
					Решение участника запускается в так называемой песочнице. Таким образом, злоумышленник не сможет нанести ущерб проверяющей программе и операционной системе.
				</listitem>
				<listitem>
					Для максимальной защищенности существует поддержка запуска решения из под непривилегированной учетной записи.
				</listitem>
				<listitem>
					Все задачи описываются легко читаемыми конфигурационными файлами в формате XML. Это позволяет создать единую базу задач, тестов к ним и проверяющих программ.
				</listitem>
				<listitem>
					Для каждого пройденного решением теста доступна следующая информация: время работы, использованная память и размер выходного файла решения.
				</listitem>
				<listitem>
					Решение может читать входные данные как из файла, так из стандартного потока ввода. Записывать выходные данные также можно либо в стандартный поток вывода, либо в файл.
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</section>
	</chapter>
	<chapter id="usage">
		<title>Работа с программой</title>
		<section id="rules">
			<title>Правила проверки решений</title>
		</section>
	</chapter>
</book>